---
title: >-
    شمارهٔ ۱۱ - این رباعی را در خواب گفته است
---
# شمارهٔ ۱۱ - این رباعی را در خواب گفته است

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>امروز نه کس ‌ز عشق آگه چو من است</p></div>
<div class="m2"><p>کز شکّر عشقم‌ همه‌ شیرین ‌سخن‌ است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در هر مژهٔ من به ره خسرو عشق</p></div>
<div class="m2"><p>نیروی هزار تیشهٔ کوهکن است</p></div></div>